%
% Copyright (c) 2010 
% Manuel Vonthron - <manuel DOT vonthron AT acadis DOT org>
%
% This file may be distributed and/or modified under the terms of 
% the Do What The Fuck You Want To Public License, Version 2

\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usetheme[shownavigation={false},  % true | false
          titlepageimage={images/front_cover},
          header=utbm,          % fullnav | shortnav | utbm
          suiveur={},
          tuteur={},
          dept={}
        ]{UTBM}

%\usecolortheme{UTBM}
%\usecolortheme{Terra}
\usecolortheme{Curiosity}

\begin{document}

%____________________________________________________________________________
\title[HT07 : Projet de réhabilitation]{Projet de
réhabilitation d'une ancienne menuiserie à Mulhouse.}
\subtitle{HT07 : Soutenance de projet}
\author{Christian BEMBA, Romain BOISSAT}
\date{\today}
\institute{UTBM}

\begin{frame}[plain]
  \titlepage
\end{frame}

%____________________________________________________________________________
\begin{frame}{Plan}
  \tableofcontents
\end{frame}

%____________________________________________________________________________
\section{Un projet de réhabilitation d'un site industriel} 

\subsection{Le site retenu}
\begin{frame}{Présentation du site industriel retenu}
\begin{center}
\includegraphics[width=4.2in]{../rapport/pics/fig4}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Présentation du site industriel retenu}
\begin{center}
\includegraphics[width=4.2in]{../rapport/pics/views}
\end{center}
\begin{itemize}
  \item{Menuiserie de 1886, conçue selon des techniques de construction
  \emph{fireproof}.}
  \pause
  \item{Plus de $700 m^2$ répartis sur 3 niveaux.}
  \pause
  \item{Proximité immédiate avec le campus universitaire de la Fonderie.}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Présentation du site industriel retenu}
\begin{center}
\includegraphics[width=4.2in]{../rapport/pics/general_view}
\end{center}
\end{frame}

\subsection{Le projet de réhabilitation}
\begin{frame}{Présentation du projet : \emph{la Fonderie D'Idées}}
\textbf{Définition formelle :}

Incubateur d'entreprises et Espace de \emph{CoWorking}.
\pause
\begin{itemize}
  \item{Deux missions distinctes :}
  \begin{itemize}
    \item{Former les futurs entrepreneurs et les accompagner dans la
    création de leur entreprise.}
    \pause
    \item{Offrir une structure et des services aux travailleurs nomades,
    \emph{freelance} ou TPE, dans une ambiance de coopération et d'ouverture.}
  \end{itemize}
  \pause
  \item{Enjeux :}
    \begin{itemize}
      \item{Faire cohabiter et prospérer deux activités professionnelles au
      sein de la même structure.}
      \pause
      \item{Encourager les échanges et la communication entre ces deux
      composantes de la structure.}
  \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

%____________________________________________________________________________
\section{Historique de l'ancienne entreprise}

\begin{frame}{Historique de la SACM}
\begin{itemize}
  \item{Initialement entreprise d'André Koechlin puis \emph{EMBG}, devient la
  \emph{Société Alsacienne de Contructions Mécaniques} en 1872.}
  \pause
  \item{Développement rapide et important à la fin du 19\ieme. Fortune
  colossale des Koechlin.}
  \pause
  \item{Étendue sur trois sites géographiques : Mulhouse, Graffenstaden et
  Belfort, chacun d'eux étant spécialisé dans un domaine précis.}
  \pause
  \item{Production de machines électriques et à vapeur, machines textiles,
  locomotives, matériel électrique et câbles, armes...}
  \pause
  \item{Devient une filiale à partir des années 50, puis morcellement et déclin
  progressif. Depuis les années 90, le site de Mulhouse est en friche.}
\end{itemize}
\end{frame}

%____________________________________________________________________________
\section{Analyse architecturale}

\begin{frame}{Analyse architecturale : généralités}
\begin{center}
\includegraphics[height=2in]{../rapport/pics/fig4}
\end{center}
\begin{itemize}
  \item{Plan rectangulaire de 59m (L) sur 32m (l) sur 15m (h). Bâtiment unique,
  sans dépendances.}
  \pause
  \item{Coupes minimales : aucun mur intérieur, uniquement des poteaux de
  fonte.}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Analyse architecturale : élévations et matériaux}
\begin{center}
\includegraphics[height=1.5in]{../rapport/pics/fig1}
\hspace{0.2in}
\includegraphics[height=1.5in]{../rapport/pics/fig2}
\end{center}
\begin{itemize}
  \item{Pas d'élévation particulière vis-à-vis des bâtiments environnants.}
  \pause
  \item{Trois niveaux rythmés par des pilastres et des travées de baies.}
  \pause
  \item{Utilisation de la brique rouge, de la fonte du fer et du verre.}
  \pause
  \item{Polychromie involontaire dûe au temps et à certaines modifications.}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Analyse architecturale : baies et toiture}
\begin{center}
\includegraphics[height=1in]{../rapport/pics/fig6}
\hspace{0.2in}
\includegraphics[height=0.8in]{../rapport/pics/fig9}
\end{center}
\begin{itemize}
  \item{Grande majorité de baies à arc surbaissé.}
  \pause
  \item{Quelques baies rectangulaires postérieures à la construction initiale.}
  \pause
  \item{Toiture formée par une série de toits à longs pans.}
\end{itemize}
\end{frame}

%____________________________________________________________________________
\section{Conception du projet}

\subsection{Contexte et motivations}
\begin{frame}{Projet : contexte et motivations}
\begin{itemize}
  \item{Intégration du projet dans un environnement dynamique.}
  \pause
  \item{Proximité immédiate avec les étudiants, entrepreneurs de demain.}
  \pause
  \item{Mulhouse dispose d'un excellent potentiel comme plateforme de flux de
  biens et de personnes.}
  \pause
  \item{Absence de concurrence directe dans la région.}
\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Fonctionnement de la structure}
\begin{frame}{Projet : fonctionnement de la structure}
\begin{itemize}
  \item{Fonctionnement basé sur l'ouverture et l'échange.}
  \pause
  \item{Absence de séparation stricte entre les deux activités.}
  \pause
  \item{\textbf{CoWorking} : Mise à disposition d'espaces et d'outils aux
  utilisateurs de la structure.}
  \pause
  \item{\textbf{Incubateur} : Transmettre l'expérience de professionnels et
  accompagner dans les démarches de création de l'entreprise.}
\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Stratégie et besoins}
\begin{frame}{Projet : stratégie et besoins}
\begin{itemize}
  \item{Partenariat et collaborations avec les organismes locaux.}
  \pause
  \item{Rapprochement auprès d'autres structures du même type partout en
  France.}
  \pause
  \item{De nombreux besoins à combler.}
  \pause
  \item{Nécessité d'une réévaluation permanente pour rester attractif.}
\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Phases de réalisation}
\begin{frame}{Projet : phases de réalisation}
\begin{itemize}
  \item{Études et appels d'offre.}
  \pause
  \item{Assainissement et rénovation du site.}
  \pause
  \item{Aménagement intérieur, mise aux normes, raccordements aux réseaux.}
  \pause
  \item{Achat des consommables et bilan qualité.}
\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Problématiques et contraintes}
\begin{frame}{Projet : problématiques et contraintes}
\begin{itemize}
  \item{\textbf{Technique :} respect du bâtiment, mise aux normes actuelles.}
  \pause
  \item{\textbf{Organisation :} recrutement de personnel qualifié, optimisation
  de l'espace de travail pour les deux activités. }
  \pause
  \item{\textbf{Délais et finances :} assurer le respect de ces deux
  composantes importantes pour ne pas dépasser le budget initialement alloué.}
\end{itemize}
\end{frame}

%____________________________________________________________________________
\section{Bilan}

\begin{frame}{Bilan du projet}
\begin{itemize}
  \item{Découverte des enjeux des projets de réhabilitation.}
  \item{Mise en application de techniques de recherche aux archives
  municipales.}
  \item{Modélisation 3D d'un bâtiment avec Google SketchUp.}
\end{itemize}
\begin{center}
\includegraphics[height=2in]{images/3D}
\end{center}
\end{frame}

\end{document}
